消息：預算案將公布派發5000元電子消費券

財政司長陳茂波今早１１時將在立法會宣讀財政預算案。消息透露，港府擬向合資格的成年永久居民和新來港人士派發５０００元電子消費券。

新來港人士都有

感謝政府
大利是

我要現金呀

牛牛收唔收

又想樣樣消費今次
經wechat 定支那寶
有冇yuu 草分

點解要係電子？

消費卷 100蚊條羅白不是夢

肯定又要登記乜登記物

仲要係要黎比藍店篤數用

肯撚定放係安心中出行入面，仲有咩電子針卡都係，迫9人下載

地產霸權實將售價吊高黎賣先比你用

用安心出殯app 派發

牛牛收嘅恒指應該輕鬆破頂

只可幫襯藍店ONLY

wechat ?

我要cash呀屌你

要scan code 事前要登記？

咩叫電子消費劵?按多兩三個零送比市民?

會唔會有人買完退貨退返錢？？？

用嚟買電子雞啲相呀

實有方法變cash既

一定係經支付寶定微博個d app

141 用唔用到

Diu , 靜啲

日本都有pachinko&當舖

廢老又輸

唔識用電話

點撚樣呀？係咪要我去街市買5千蚊菜呀？

物價又要升了

直接派5000唔好？

買iPhone 套現

可唔可以用黎買股票
我可以唔食早午晚三餐, 但唔可以買少股票

肯定淨係藍店先用得

點解要派錢

拎嚟買金

屌

我覺得可能只可以喺百佳惠康用

電子消費劵 , 姐係派落電子貨幣平台, 例如支付寶

可摸以買股票

1:0.8。買牛牛入金卷

學台灣做消費券？

巧似馬交咁加價

一定有人 收你5000電子卷俾番4000現金你
再同政府攞錢食差價。

trace你啲錢洗咗去邊

派完錢再加稅

主要目的係計劃經濟

美心 元氣 東海堂 ........

又益大集團

研究十億，行政費五億，三年後開始收錢，但系統有問題

港共唔想市民將錢收埋床下底
侷我地消費

百佳惠康現金劵都可以套現呀
驚係其他垃圾咋

俾唔俾Apple用先

50張100蚊，每次只可以用1張

馬會用到?

去街市買餸點撚樣用電子劵呀

民坊領匯香港街市

疫苗卷，一支多謝五千，中資又賺

攞4000去黃店消費

9成9 combine 埋安心出行先用到

美心大集團 $5000 消費券
美心大排長龍

鬥黃又開多條新戰線

係咪要down安心出行先用到d電子卷

電子消費卷又要時間整平台
又要行政費

上次派4000派19個月

用原本攞嚟食嘢嘅5000千蚊現金去買股票，再用5000千蚊消費卷去食嘢咪得攞 樓豬pin me

明顯唔想派錢比人炒股

5000元 海港城coupon?

廢老點識用

y u u

會唔會黃店唔用得？

拎黎買張display卡岩曬

傻咗 係5千

得5000,on9?

買金幣

入馬會ok？

只限落馬州 皇崗 羅湖使用

又要搞個新系統
行政費可能仲高過用返上次個系統派五千轉帳

明明經銀行户口就最直接，係都要搞東搞西

我想收9折現金要溝貨呀

研發平台經費佔左計劃50%支出
fatfat

八達通支付寶都變到

抄台灣？

經大陸既電子劵肯定又想刷大陸鞋

只可以用係華為 小米

派錢啦，屌

抄澳門擺落八達通到 波叔廢撚到

咪即刻歸商界屌你老母

只限藍店

點會俾你退

你老味一定會夾埋而家promote緊嗰個乜9智方便先可以用

電子消費 姐係又要裝佢既apps????????????

特定商户先用到

去建華集團啲街市

打針派$?

安心出行又無諗老人家，而家仲要派電子卷，真係玩鳩佢地

呢個真係經典

可直接入牛牛

台灣搞都俾人屌到痴線

爽夾快

現金你班hi 仔實收埋係床下底
電子消費可以逼你係限期內用左5000蚊 政府藍店又win

上網買野抵就既錢咪係你既cash

錢大媽$5000

係咪學澳門哥招，入落八仔到

電佢老味........

買iPhone, thanks

電子卷玩鳩班老人家

學台灣

好過無

德政，佢地識閪用

政府誠信局表示，用電子消費而不是派發現金，與政治無關，希望大家好好享用強制登記實名消費帶黎嘅自由，政府並不會損害香港人自由，強制登記實名消費主要是令大家消費得安心，與打壓自由及政治無關。

擺哂落hktv mall得唔得

廢老表示唔識

直接派錢啦DLLM

好過入落強積金

唔等錢使既人唔會因為你派5000蚊而洗多左
等錢使既人你派5000比佢都唔會儲起到

1137

正常嚟講，假設港共正正常常想刺激消費
就應該好似想學台灣咁，怕啲人收到錢唔消費攞嚟草，所以要派消費卷
不過幾肯定港共一定搞到一鑊泡

畀你買資產就唔叫消費券

正

屌你老母 又要益鳩d垃圾商場

屌佢老母，派5千，行政費又要2000，正仆街閪政府黎...

屌你老母又巧立名目益IT，行政費一定唔少。

手續費呢？今次又邊間準備賺手續費 好似上次派錢搵中銀咁？

關愛基金將向低收入家庭的新來港人士，計劃涉及逾21億元，料20.3萬人受惠。不過，政府在無招標下委託中銀作唯一代理人，每宗成功申請個案可收取150元，意味如全數成功申請可袋逾3,000萬元。扶貧委員會委員鄧家彪今日（22日）在港台節目《千禧年代》表示，若要經過招標，最少要多3個月時間，現時手續費較N無津貼計劃少，相信已是較平衡的做法，惟日後有類似計劃，政府可考慮招標。

HK01

好奇一問點解？ 無為意台灣果邊有好多人屌

澳門係用消費卡
拍卡消費

估佢要同安心出行連住先有得用

去帶旺啲金舖先

派ps5

佢咪同你講無錢

唔洗做，乜都有，新移民

咁你咁勤力做咩？

source?

台灣睇你點解讀
佢地人工低但物價都低 消費市場本身就好弱 無乜大牌子
結果派左都係用黎買番基本野 又儲唔到錢 所以先俾人屌
消費券本身應該獎勵性質 但無野獎勵到一般生活上既台灣人

用唔用到落HKTVMALL先

食巿又可以加價了

限定有入息上限，邊會咁好死

E.g.
煩掃描及出示此餐廳的安心出行二維碼，即可減100

$4900放，有冇巴打要？

拎去7條買8條煙先

真定假
成幾頁都無source

咁之前派錢登記咁多個人資料，話用嚟方便下次派，即係咩意思屌你老母

係咪順手實名制安心出行直接派落去

台灣3倍券其實概念幾好
如果香港派5000俾你買15000蚊野
係好過派錢，又振興到經濟

安心出行

9折收

同變現金一樣

多謝財爺

On9 一日淨係可以用300

點會唔會洗多咗 大把人派錢走去買iphone
等錢洗又想佢儲 唔等錢洗又想佢洗 你講咩

5000已經少...仲要係消費劵

點解唔派晒俾成個大灣區？係咪歧視？

有d冇錢交租真係多撚謝

佢今次為消費券分晒類，每類有唔同金額，煩L 到呢

Pornhub

又有得換電話

炒股得唔得

5000係yuu好似等於$25獎賞

用BOC PAY 派?

冇既，去買iphone

澳門八達通

或者華潤、U select、Vango便利店

4500放，有意pm

scmp唔po

你search dish out 5000 coupons

希望送ps plus 會員點數卡

係咪真係有呀？唔好俾假希望我

不過我寧願要現金2000都好過5000消費卷

係我會

要用安心出行Pay

橫掂電子，點解唔係直入銀行戶口

電子啊，QR code d fd
唔係畀張現金券你套現喎

HK01有. 自己去睇

買機票去英國

因為係阿茂整餅

Er...咁同派150000有分別咩

買BTC等低位

消費落馬會得唔得？

可唔可以係馬會消費

政府誠信局

不嬲喺港共眼中腥港人先係上等人

係咪只適用於藍店

夾鳩d廢老出smart phone
到時全港安心出行

上年澳門經驗,
一出電子消費券, 零售所有產品即加價

傻閪

只可遠觀消費係藍店

iPhone唔會加

買滿10萬平5000？

一陣係5千蚊平5蚊 上限平5千就好笑

小朋友有無?

其實唔會全部人拎嚟儲 段而你搞消費卷 會哂時間人手資源 最後仲要麻撚煩

垃圾 直接派錢咪算
搞甘多野

唔比你攞去炒股同儲囉

電子消費券係乜撚嘢？

【財政預算案2021】財政司司長陳茂波今日（24日）發表最新一份《財政預算案》，他早前預告本港經濟尚未恢復，下一個財政年度會出現「較大的赤字」，需要「睇餸食飯」。據悉，港府今年大幅「減甜」，不會全民派錢，，但寬減薪俸稅及利得稅、寬免住宅物業全年差餉會獲保留，至於針對基層的綜援、高齡津貼、長者生活津貼或傷殘津貼「雙糧」則有望保留。

據了解，港府將設百分百擔保的失業貸款，容許失業人士申領月薪6倍、最多借8萬元，年息1厘，還款期5年。若貸款者如期還款，則可獲退還利息。此外，政府會向全港18歲以上合資格市民及新來港人士，派發5000元電子消費券。

《香港01》將直播最新一份《財政預算案》詳細內容。

你直接cap段字出黎啦，啲人search完click入去又係比佢賺click rate

睇下今次又派幾年

台灣好似係你比certain amount政府去獲取3倍amount的電子消費券,然後係限期內要用晒佢.

公公婆婆細細個就幫我儲利是
今次到我幫佢儲起呢$5000喇

扮好人派少少甜頭比大家
其實通脹已殺到埋身
今次仲要只係派消費卷就算
個世界真係好荒謬 識玩既就繼續係股市入面撈水
無知既市民就要承受為左救市而盲目推高股市所帶黎既後果

你d小朋友18歲未?

建興收唔收安心消費

屌 派錢好過

賤到仆街, 等 5+1 用唔到

要腰會員

無講的，流料？

限你一日用300點買iphone

幾時派?

消費券個模式就係想逼你買野 刺激返本土個經濟
好難明咩
至於邊間買得 邊間唔買得 大家心知肚明

搞完安心出行唔差在搞安心消費

未

on99 然後5000蚊比撚曬新移民

買滿1000萬先回贈5000 蚊嘅優惠券？

入落八達通退左佢係咪有得拎cash

肯撚定會

可唔可以入美股

正 買iPhone
德政

以"政苦光速"來講, 冇一年半載都攪唔掂

不如加埋簽張擁護支共國同特衰政府聲明先有得攞五千呀笨

分期比你
點買

迫你消費唔俾你存

啱啱講咗派5000消費券

點折現？

又可以加租

可以開多個安心消費

元朗黑店安家費 只適用已登記真誠愛國愛港店

可以hktvmall嗎

46. 面對目前的特殊環境，政府應善用財政儲備，適時為市場注入動力，刺激經濟，帶動消費市場及其他經濟環節加速復蘇。經詳細考慮，我會向每名合資格的十八歲或以上香港永久性居民及新來港人士，分期發放總額五千元的電子消費券，鼓勵及帶動本地消費。預計措施可惠及約七百二十萬人，涉及約三百六十億元財政承擔。政府會物色合適的儲值支付工具營辦商協助推行計劃，並會盡快公布計劃細節。

Hong Kong's economy is set to bounce back from the devastation wrought by the Covid-19 pandemic to register growth of up to 5.5 per cent in 2021, a boost that will allow the finance chief to dish out coupons worth HK$5,000 to each permanent resident, the Post can exclusively reveal.

Financial Secretary Paul Chan Mo-po is set to deliver the optimistic outlook for the city's economic recovery during his budget address on Wednesday morning, assuming the successful roll-out of the city's Covid-19 vaccination drive, which launched this week.
He is expected to forecast economic growth of 3.5 per cent to 5.5 per cent for the calendar year. The gross domestic product forecast would take the economy back to 2017 levels.

To revive the economy, he is expected to offer HK$5,000 in consumption coupons to each Hong Kong permanent resident of the city.
The coupons will be subject to restrictions, including the requirement that eligible residents must be living in Hong Kong. They will be distributed to each individual in stages, rather than all at once.

買switch, ps5

派5000 yuu分咪算

寧願係咁都好過要裝佢哋啲app

邊隻電子卷，係未可以叫電子雞

分期發放

電子消費券
小商戶含得撚，益撚晒大集團

5000都要分期

唔同在正苦派俾你個一皮一定要駛咗佢
變相刺激消費
唔會有派完錢啲人儲起佢嘅情況
而台灣人屌都係屌佢點解唔直接派錢
又麻煩 自己仲要拎啲錢出嚟買張垃圾卷

又拎個人資料

屌 分十期呀苯

屌你老母
就係唔想消費

因為冇機械

到時用5000電子消費卷去街市買餸唔好問點解

希望係支付寶方便 支持政府

乜洗拎 不嬲都有

儲埋一次過用

又分期
又we柒pay alipay
點撚樣用呀屌

點操作用得幾多先最緊要

買bitcoin，一蚊都唔留比大集團

所謂既消息券,係咪會限制你去邊到用?

分開個個月派都死

全撚部紅色支本

消費券可唔可以入落馬會或者買股票

有有效期
應該同時只有一張用得

你唔好拎 10000蚊你有無拎呀

5000蚊 分期派 iphone都買唔撚到

肯撚定係指定list啦
全撚部藍店咁

要綁落安心出殯就唔用
得果5k
呢兩日股joy一個鐘都跌左啦

好過無啦

登記你張8達通， 再整合落之前係交通津貼拎嘅資料

課比Emilia

含撚啦波叔
我呀婆點用呀

錢大媽

一陣可能每消費1000蚊先可以用100蚊

ALIPAY都還好,我拎去買點卡,轉手出返去都仲得
如果限我去某某地方用 咁有Q用咩

上次派個陣大家拎去課612食黃店
今次可能得藍店用到

每日買一張itunes card

派$5000消費卷行政費用咗500元
屌你老母
仲要係啲人用咗消費券， 照樣儲返啲錢
根本唔會洗多

條件: 裝安心出行, 有做檢測

新來港又有
屌你老母

已經係窮L，俾電子卷我做乜？
想逼我消費？冇咁易啦

5000燉湯券？

此地無銀

老實講，澳門哥招真係唔錯
幫到好多小企
又順便推動埋電子貨幣交易
依家澳門係街市買條䓤都用到

利申：兩邊人

會唔會要
裝咗安心出行先俾電子消費券㗎

含淚裝app

可能最後係派五張 $1000 八達通

屌,正常人用開用現金

梗係焗你用支那寶

怕佢for藍店用咋 姐係指定商戶消費個類

美心集團電子現金券

限券會唔會過期？

我要現金呀

我屌你老母

一定會

唔買咪唔拎囉

係咪返返去派糧券嘅年代啦

只有支付寶 / WeChat Pay / BOC Pay先用得 強迫你D錢一定要經國企手

支HK 本身可以用黎交薪俸稅 仲易套現過八仔

擺明益商家佬啦
派啲濕鳩消費券可能我本身都唔會喺嗰啲指定地方消費
變相政府派錢俾商家賺

有D野你點都要買, 計返咪一樣

咁會變左派錢，即刻經oepay過返曬做cash

8達通都可以轉數快落戶口

八達通可以用apps套現返錢入落戶口到
我覺得港共無咁筍

5000蚊就買得起港豬既個人資料

澳門就真係有張實體卡去du扣數
睇下香港跟機定係要逼人玩app

有現金唔派 要派電子消費卷

有問題...

買apple禮品卡，儲下儲下就夠買iphone

而家未知咩型式
但派現金起碼我有得揀點用
即係派$1000旅行社coupon咪唔啱用囉
迫我join團旅行社又有錢賺

街市d舖頭點收電子券？逼人幫襯大財團？

D 婆仔 .... 會唔會示威㗎

咁上次派一萬你有冇拎呀
拎左就收皮啦

比你知道咗個大秘密添

話聯絡緊payme,八達通呢d

派電子消費券同放棄廢老有乜分別
一係玩死d舖頭
真係助攻文宣

放心，到時連登會充滿如何啟動wechat pay account 嘅post

分期得唔得？

廢老表示唔撚識用

大膽猜測唔係支付寶就係微信派一定益中資

佢就係迫你用, 冇得拎黎放係銀行或者炒股

其實街市冇受影響仲好好生意

on9

之前派一萬都攪年幾，電子消費卷要攪幾耐？同燒幾多錢？

簽聲明擁護特區政府

好似暫時係八達通、PayMe同支那寶，廢老地獄

我估
電子兌唔到港鈔，唔影響銀行

其實你有咩個人資料政府係冇

電子消費同現金分唔到？
你去邊都trace到你啦

係喎, 差個宣誓

攞黎買點數套現

年尾有冇？垃圾公務員又驘

廢老廢極都有八達通掛

app套番出黎有1% charge
不過就算逼人消費, 分分鐘$4980 都有商家肯幫人套現, 反正商家都係直接問政府拎番$5000, 前題係政府會好快找數比商家

點消費卷法呀DLLM

街市好生意又如何，咁失業無錢嗰D人想去街市買平野無得用消費券，即係逼人去超市買d貴D嘅野？

有payme係咪可以transfer to bank

係，講左儲蓄支付程式合作，應該係支付寶

擺明益中資, 一陣又一堆優惠draw 哂你地參加

其實平時都要買餸食飯買廁紙
咪用黎使呢啲位囉

佢想刺激消費
免喇
唔好因為有呢五千使多左
咁佢已經係政策失敗

入落八達通買嘢算 但上限3000

仲有wechat pay

App 嗰個

屌得果$5000
之前$6000都試過
689又話多人移民可以分多D錢，食屎啦
新移民爭飯食，食屎啦
利申：愛国藍絲

應該會係優惠券咁
只有商戶acc先可以收到消費券嘅錢
唔可以直接轉現金走

咪傻 到時商家全部加價 你5000先買到4000野

有冇人肯現金回收啊

街市都係大集團真正最多小商戶既行業得飲食業

唔搞東搞西點落格

行政費

到時就指定商户先用得

Hk has no it

payme即係入落payme戶口？
咁我咪可以payme過番落銀行ac？

中小企點用呀

你係明星定美國特工？
普通人邊有人得閒理你

限時性消費

請先登記安心出行

我見到嘅係惡性通脹

邏輯王

你老味 過咗咁耐先比得個5000消費券 仲要分期比

老人家點用
佢哋填表都唔識填喎

直接派5000現金好過，小佢老母

套現服務姐, 又無話真係買野 到時睇下先達有無回收價

5000蚊分期買得乜野分分鐘仲要裝支那寶

但咁多人有幾張八達通 點處理

小商戶真係乜都無

但係限月內用

香港會變咗 買夠1萬可使用1千電子消費卷

仲要分期

我覺得唔可以一次過用晒
可能分10張俾你 每張500
逼你喺唔同商戶消費

你問下d大陸同胞過成點

傻啦得個$5000
你而家平時都有洗$5000啦
依家啲人只不過係用咗消費券自己儲返5000
點刺激個經濟？？？？

一個月一千，仲要限月內用

殖民者永遠比當地被統治嘅人高人一等

國安法

分期

叫民建聯屌下佢啦
上次一萬都係要人屌鑊金先改

再抄澳門咁預約囉張入咗錢嘅八達通囉 反正有曬先例 之後物價一定升硬

十四億明星

過落戶口月內用？我唔係好明個邏輯

So9sad

逼你申請個人八達通

他指出，經詳細考慮，他會向每名合資格的十八歲或以上香港永久性居民及新來港人士，分期發放總額5000元的電子消費券，鼓勵及帶動本地消費。預計措施可惠及約720萬人，涉及約360億元財政承擔。政府會物色合適的儲值支付工具營辦商協助推行計劃，並會盡快公布計劃細節。

就算payme 係咪以照入消費劵唔入現金
如果入現金 即轉走 佢點肯定啲人月內用左啲錢

仲要限時

瞓咗幾多年

電子

裝安心就有

搞咁多野 點解唔直接派cash

巴打好明顯無交過稅

澳門2020年派咗2次

香港$5000仲要分期俾

Same
以前現金5蚊買到個包
宜家用卷要扣10蚊
加速通漲

我就唔會同錢作對既 即刻裝安心出行先

未畢業交咩税

可唔可以喺Apple用
即刻買iphone pro max

分期比你, 咪減得1千蚊, 有撚用咩

抄台灣三倍卷

我要回水呀 屌你老母

用盡一切方法，要所有人裝追蹤app

我覺得唔得
冇乜可能可以一次過用晒 $5000
可能分10次俾你 每次只可以用$500

5000蚊剩係可以拎黎食野？

本身地鐵咪有八達通車費回贈個system,係果度入錢咪得

邊個教你買資產唔係消費唔通錶、鑽石唔係資產？
佢只係肯定有上限唔比買貴嘢姐

可以換艾瘋了

抄澳門功課

lunch 聽到啲人討論緊消費卷換唔到外幣

用最傳統
買金得唔得

商店list 包唔包金鋪

一陣又只限藍店使用

分期俾喎巴打我都想換

Zara

買cash coupon/ cash card之後慢慢使

5000蚊但只能用支付寶

買哂點數卡套現

又借機送錢比強國

支付宝有冇得入錢落八達通

你講到好似我識你咁

日日都淨係識諗埋垃圾屎橋

買gift card

係咪可以分期買itune card再買iphone

分開幾個月買gift card?

唔知點解覺得會抄足澳門咁派張新既卡仲要限你每日上限
今屆政府真係經典

可能限wechat pay / 支付寶？

買相OK?

打令都有得用

派cash啲人咪一樣都會消費
你估食飯搭車交租買衫唔洗錢咩
多鳩餘整個電子消費劵又要整個系統出黎比啲店舖又額外用多筆費用

唔使，入落Ali/V7/PayMe

特登㗎
唔係點益支那公司

因為小商户唔係政府嘅目標
電子消費券好明顯淨係超市商場同連鎖店先支援到

Buy bitcoin

澳門玩法係你喺間鋪買完野可以拎過隔離鋪用貨換返錢

總有班人唔會消費 或者可能買二千蚊野儲三千 佢咁樣就係令全港700萬人一齊消費五千蚊 刺激經濟成效好好多喎 其實唔理其他野黎講呢招係幾好 佢可以幫補下啲真係有需要既人搭車食飯又真係幫到個經濟

咁商戶賺咩

下? 我只要將平時洗費用個1000蚊黎洗
其他照儲
一啲分別都冇
要儲都係會儲

咁緊係兩間夾埋玩灰色地帶洗唔洗畫出腸

本末倒置
咁同股市依賴要印銀紙先識升咪一樣
到時話要消費券先肯消費，冇券就唔買；係咪一直印落去
印出黎呢舊錢出起邊個身上？

h&m

apple收唔收payme 8達通

5000蚊又可以比我課電子雞！！！！！

又可以畀錢買相

電子消費券可唔可以課金俾電子雞？

唔好出聲好無？班精英邊會咁有腦？一陣比人上黎抄橋

買維他奶套現

相係要買的

搞到咁 反正都係 不如只限淘寶用啦

前車可鑒
睇返之前澳門
超級市場改價錢

想知

經payme派都ok

大家定義唔同
如果個動機係想振興消費
買資產已經唔係個樣嘢

即係迫你地用電子支付，一來利益輸送比支付平台，一來你地既行蹤比政府知道

啲鋪頭仲唔即刻加價咩
食嘅買嘅加左價之後 你地班人用完5000蚊冇晒
你想啲鋪頭減返價就難 到時物價上漲咗 人工依然冇得加 再加大量人失業 啲錢消費咗落晒有錢商家佬 大戶又贏

分別咪就係你使幾多 佢而家就係唔比你儲局你洗哂五千蚊 以往派一萬可能你使70%佢而家要你使100%唔可以儲 明唔明個分別係邊？

連登經濟學家

我明呀, 所以我咪講用個1000蚊黎做日常開支
我諗香港地點都用到1000掛
同埋我想講既係劏房波咁做唔會刺激消費

講到派一萬蚊就唔會加價咁通脹就年年都有 你人工夠係年年加雞碎咁多 又唔見以前派一萬蚊個時嘈而家講緊唔睇其他野淨係睇刺激經濟方面黎講派消費卷係比派一萬蚊成效好 真正有需要既人好似失業個班又受惠到 你班人簡單黎講就係乜都冇腦反

咁的確係可以用黎搭車食飯既
咁你平時要用既洗費咪係個1000度扣

你真係當住ssp劏房班人死架連飯都就黎冇得開既人佢地會唔會同你一個月使哂個1000蚊而家就係講緊班低層一定唔會同你使哂 但派卷就令佢地都可以使哂

幫襯電子雞

可唔可以買電子雞相

哦, 我明白啦, 你講得真好

個人資料唔等於消費紀錄
分唔到？

儲電子券？

失業個班人 正苦叫佢地貸款而唔係比援助金亦都冇幫佢地增加就業機會
派個5000蚊消費劵好多？ 幾快就用晒，點解唔諗下長遠嘅解決辦法
你都識講以前派1萬蚊現金，依家講緊正苦寧願用幾十億去整優化海濱同足球場都唔拎多少少錢出黎派夠齊頭1萬蚊現金同埋整援助金幫班失業人士

就算700萬人用晒個5000蚊刺激經濟都只係短暫效果，並未能解決現時社會失業人數同埋整體個社會經濟

既然你講到個5000蚊消費劵好似好好洗咁，可能比你可以洗幾個月，有冇諗過有啲人失業但要交租一個月已經冇咗成萬蚊 咁係咪派現金好過派所謂嘅電子消費劵

唔消費有撚用咩

關咩事？照你咁講香港已經年年派咗錢啦

電子現金券應該似中電消費券玩法 (近8成藍店)

派消費券咪又係套現

你啲point都幾搞笑，啲鋪爲咗食5K電子券即刻瘋狂加價？短時間啲人可能照消費嘅，因爲電子券唔用=垃圾，但用完就係洗自己錢，仲會同你大洗？當手頭緊就會去冇加/加得少嘅鋪買，咁加得多嘅鋪一係減一係執㗎啦

其實消費券對市民有咩幫助
就當d商家唔加價
一個月先得$1000，搭車都無左啦
純粹真係好過無

分期要一次過銀行俾左先 再俾返俾銀行

派券目的係乜

如果目的係鼓勵消費，咁冇券係咪就消費唔到？唔係
如果目的係為左救助商戶，點解唔係直接幫助而係要兜個圈扮哂經濟繁榮？

政府可以大條道理免租，免稅，甚至立例拉鳩埋業主仲有效直接，但就偏偏揀一個最荒謬既方法

我當你真係成功，下年唔派又話市道唔好市民唔願消費
係咪又印 coupon 經濟扮市旺？

更唔好講而家市道唔好並唔係疫情影響，真兇係政府一手打殘個市
唔好俾佢轉移視線賴得就賴

只要佢set指定用途就得，例如只可以用嚟買嘢，咁你用唔用？

咁要睇係可以買咩啦

消你老母臭化閪券屌你老母波叔 個腦生腫瘤？

20蚊駛乜益商家
八仔app轉錢每月3000以內no fee，之後先1%，2000x1%都係20蚊
仲有無人叫你一個月內轉晒，可以分兩個月嘛

btw唔覺得會係用八仔派

你都幾搞笑，有冇睇開新聞
澳門已經示範咗派消費卡之後有店鋪將貨品加價，你覺得香港唔會？Google睇下新聞先啦

你當然可以選擇去冇加/加得少嘅鋪買，咁你咪到時做個精明嘅消費者唔好比商家賺咁多囉但係啲鋪頭就係咪間間都咁老實唔加/加得少就冇人知啦。

可能之後啲人5000蚊用晒，啲鋪會減返價嘅

八達通app

乜撚野駛二千儲三千呀

消息人士話係八仔，但嗰1000蚊應該唔會當儲值額噉入落張卡，就算係個app都何能識block唔畀你轉返出嚟

DNA

去兇宅叫sales分兩張單

想去周生生個d 買金幣 得唔得
最多我補錢

外國都係直接派錢寄cheque
呢個時候又唔跟下

你有無去過公立醫院睇醫生 或者喺公立醫院出生

未去過

其實台仔三倍劵幾好

屌建制係到做乜撚野架？

大陸十倍TIM, 買滿一百先減十
BTW 我都覺得二倍至三倍最平衡既
咁對於基層就一兌一係好既

派得個5000蚊搞咁多野

應該要俾好多錢呢三間嘢

好心一炮過 $5000 la, 想買部 iPad Air 振興美國都唔得

俾銀行同俾PLATFORM既分別啫

要set埋 limitations 仲唔獅子開大口

蔡政府度縮數，要市民先俾$1000出嚟買$3000消費券，在政府角度睇可以節省三份一嘅政府開支去做到同樣嘅刺激效果；但在市民角度睇心理上唔好受，覺得麻煩，你不如直接俾$2000我，然後仲要少過當年馬英九派$3600

有冇睇嘢？
我咪話‘即刻瘋狂加價？短時間啲人可能照消費嘅’囉，加冇問題但你話‘啲鋪頭減返價就難’就唔會係囉
香港好多精明消費者，$1都格到盡你同佢定啦

1. 派錢都得㗎，但啲人好自然會偏向keep，例如派10K洗2K
2. 咁要睇佢有冇指定咩鋪先用得啦，最好啲券除咗一個月內用+指定途徑(Payme/八仔等)外唔好再加條件，主動權畀番市民
3. 香港好似自2011只派過3次(6K, 4K, 10K)，有冇你所講‘話市道唔好市民唔願消費’而年年派？佢要派/唔派都大L把藉口，你見今次唔係cash係coupon已經係啦

true，錢就點都要畀，差在益邊間嘅啫

你係未唔識用標點符號？

日本彈珠機店有好耐

電子糧票, 遲下大家唔洗出糧, 政府比電子卷換飯

俾1000劵買，隔離出900同你收番件野，你收番900，佢收100+1000劵（2個同一集團），咩產品其實唔重要